# Особенности static

* К статическим полям обращаемся непосредственно через класс

* Не рекомендуется (вообще никогда) менять значение статических полей при создании объектов

* Не рекомендуется работать со статическими членами из нестатических методов

## Как реализовать Singleton?

- приватный конструктор (не даст создать объекты извне)
- статическое поле для хранения единственного экземпляра
- статический инициализатор (инициализирует единственное глобальное статическое поле с экземпляром )
- метод для получения статического поля с экземпляром